module.exports = [
  { id: 1, question: 'Melyik város Magyarország fővárosa?', answers: ['Debrecen', 'Budapest', 'Szeged', 'Pécs'], correctAnswer: 1 },
  { id: 2, question: 'Mi a magyar nemzeti virág?', answers: ['Rózsa', 'Tulipán', 'Krizantém', 'Ibolya'], correctAnswer: 3 },
  { id: 3, question: 'Melyik a legismertebb magyar népzenei hangszer?', answers: ['Cimbalom', 'Furulya', 'Tárogató', 'Kürt'], correctAnswer: 0 },
  { id: 4, question: 'Ki volt Magyarország első királya?', answers: ['Szent István', 'Mátyás Király', 'IV. Béla', 'II. András'], correctAnswer: 0 },
  { id: 5, question: 'Melyik a legismertebb magyar tánc?', answers: ['Csárdás', 'Keringő', 'Folk', 'Tango'], correctAnswer: 0 },
  { id: 6, question: 'Melyik folyó folyik át Budapesten?', answers: ['Duna', 'Tisza', 'Dráva', 'Rába'], correctAnswer: 0 },
  { id: 7, question: 'Mi a magyar hagyományos karácsonyi sütemény?', answers: ['Bejgli', 'Dobos torta', 'Somlói galuska', 'Kürtőskalács'], correctAnswer: 0 },
  { id: 8, question: 'Ki a híres magyar feltaláló, aki a dinamót is kifejlesztette?', answers: ['Jedlik Ányos', 'Erzsébet királyné', 'Tesla Nikola', 'Nobel Alfred'], correctAnswer: 0 },
  { id: 9, question: 'Melyik város híres a fürdőiről Magyarországon?', answers: ['Hévíz', 'Győr', 'Szeged', 'Kecskemét'], correctAnswer: 0 },
  { id: 10, question: 'Milyen színű a magyar zászló?', answers: ['Piros, fehér, zöld', 'Kék, fehér, piros', 'Fekete, sárga, piros', 'Zöld, fehér, kék'], correctAnswer: 0 },

  { id: 11, question: 'Melyik magyar városban található a Hősök tere?', answers: ['Budapest', 'Debrecen', 'Szeged', 'Pécs'], correctAnswer: 0 },
  { id: 12, question: 'Melyik állat a magyar címerben szerepel?', answers: ['Turulmadár', 'Sas', 'Farkas', 'Bagoly'], correctAnswer: 0 },
  { id: 13, question: 'Mi a hagyományos magyar paprika felhasználási területe?', answers: ['Fűszer', 'Édesség', 'Ital', 'Szappan'], correctAnswer: 0 },
  { id: 14, question: 'Ki volt az 1848-49-es forradalom egyik vezetője Magyarországon?', answers: ['Kossuth Lajos', 'Deák Ferenc', 'Petőfi Sándor', 'Széchenyi István'], correctAnswer: 0 },
  { id: 15, question: 'Mi a legismertebb magyar leves, amely paprikával készül?', answers: ['Gulyásleves', 'Halászlé', 'Jókai bableves', 'Bableves'], correctAnswer: 0 },
  { id: 16, question: 'Melyik magyar város híres a virágkarneváljáról?', answers: ['Debrecen', 'Győr', 'Szeged', 'Pécs'], correctAnswer: 0 },
  { id: 17, question: 'Melyik híres magyar színész alakította a Drakulát a filmben?', answers: ['Bela Lugosi', 'Tony Curtis', 'Peter Lorre', 'Béla Ferencz'], correctAnswer: 0 },
  { id: 18, question: 'Milyen alapanyagból készül a magyar “Lángos”?', answers: ['Tészta', 'Rizs', 'Burgonya', 'Hús'], correctAnswer: 0 },
  { id: 19, question: 'Ki írta a “János vitéz” című művet?', answers: ['Petőfi Sándor', 'Arany János', 'Móricz Zsigmond', 'Jókai Mór'], correctAnswer: 0 },
  { id: 20, question: 'Melyik magyar város híres egyetemi központ?', answers: ['Szeged', 'Budapest', 'Debrecen', 'Pécs'], correctAnswer: 0 },

  { id: 21, question: 'Mi a magyar népmesékben gyakran szereplő állat?', answers: ['Róka', 'Medve', 'Sas', 'Ló'], correctAnswer: 0 },
  { id: 22, question: 'Milyen építmény a Halászbástya Budapesten?', answers: ['Kilátó', 'Múzeum', 'Templom', 'Kastély'], correctAnswer: 0 },
  { id: 23, question: 'Melyik a legismertebb magyar borvidék?', answers: ['Tokaj', 'Eger', 'Villány', 'Szekszárd'], correctAnswer: 0 },
  { id: 24, question: 'Mi a tradicionális magyar népviselet egyik eleme?', answers: ['Szűr', 'Kalap', 'Kesztyű', 'Kendő'], correctAnswer: 0 },
  { id: 25, question: 'Melyik magyar festő híres a “Csók” című művéről?', answers: ['Munkácsy Mihály', 'Rippl-Rónai József', 'Vaszary János', 'Csontváry Kosztka Tivadar'], correctAnswer: 0 },
  { id: 26, question: 'Melyik magyar városban van a Parlament épülete?', answers: ['Budapest', 'Debrecen', 'Szeged', 'Győr'], correctAnswer: 0 },
  { id: 27, question: 'Mi a “Töltött káposzta” fő alapanyaga?', answers: ['Káposzta és darált hús', 'Hús és krumpli', 'Hal és rizs', 'Sajt és paradicsom'], correctAnswer: 0 },
  { id: 28, question: 'Melyik a magyar nemzeti ünnep?', answers: ['Március 15.', 'Október 23.', 'Augusztus 20.', 'December 6.'], correctAnswer: 0 },
  { id: 29, question: 'Mi a neve a magyar kocsinak, amit a lovak húznak?', answers: ['Puszta', 'Hintó', 'Szán', 'Taliga'], correctAnswer: 1 },
  { id: 30, question: 'Melyik magyar városban található a Széchenyi Fürdő?', answers: ['Budapest', 'Szeged', 'Debrecen', 'Pécs'], correctAnswer: 0 },

  { id: 31, question: 'Ki a magyar költő, aki az “Anyám tyúkja” című verset írta?', answers: ['Kosztolányi Dezső', 'Petőfi Sándor', 'Ady Endre', 'József Attila'], correctAnswer: 0 },
  { id: 32, question: 'Melyik állat nem jellemző a magyar pusztára?', answers: ['Panda', 'Szürkemarha', 'Gulya', 'Pusztai kutya'], correctAnswer: 0 },
  { id: 33, question: 'Milyen ital a “Pálinka”?', answers: ['Gyümölcspálinka', 'Sör', 'Bor', 'Kávé'], correctAnswer: 0 },
  { id: 34, question: 'Melyik az a magyar város, amit “Napfény városának” is hívnak?', answers: ['Szeged', 'Budapest', 'Debrecen', 'Eger'], correctAnswer: 0 },
  { id: 35, question: 'Melyik magyar költő írta a Nemzeti dalt?', answers: ['Petőfi Sándor', 'Ady Endre', 'Arany János', 'József Attila'], correctAnswer: 0 },
  { id: 36, question: 'Melyik sport nem tipikus magyar sikerág?', answers: ['Röplabda', 'Vízilabda', 'Kajak-kenu', 'Öttusa'], correctAnswer: 0 },
  { id: 37, question: 'Melyik étel hagyományosan magyar?', answers: ['Lángos', 'Pizza', 'Sushi', 'Paella'], correctAnswer: 0 },
  { id: 38, question: 'Ki volt a híres magyar király, akit “Mátyás királyként” ismernek?', answers: ['Hunyadi Mátyás', 'I. István', 'IV. Béla', 'II. Lajos'], correctAnswer: 0 },
  { id: 39, question: 'Melyik magyar városban van a Szabadság-szobor?', answers: ['Budapest', 'Debrecen', 'Szeged', 'Pécs'], correctAnswer: 0 },
  { id: 40, question: 'Mi a magyar nemzeti eledel, amely paprikás szafttal készül?', answers: ['Pörkölt', 'Lecsó', 'Rakott krumpli', 'Halászlé'], correctAnswer: 0 },

  { id: 41, question: 'Milyen növény a “bársonyvirág”?', answers: ['Virág', 'Fa', 'Gyümölcs', 'Gomba'], correctAnswer: 0 },
  { id: 42, question: 'Melyik magyar filmrendező kapott Oscar-díjat?', answers: ['Gárdos Péter', 'Béla Tarr', 'István Szabó', 'Miklós Jancsó'], correctAnswer: 2 },
  { id: 43, question: 'Mi a Magyarország hivatalos nyelve?', answers: ['Magyar', 'Angol', 'Német', 'Szlovák'], correctAnswer: 0 },
  { id: 44, question: 'Melyik város Magyarország legnagyobb tava közelében fekszik?', answers: ['Keszthely', 'Pécs', 'Szeged', 'Debrecen'], correctAnswer: 0 },
  { id: 45, question: 'Melyik a legismertebb magyarországi UNESCO világörökségi helyszín?', answers: ['Budapest történelmi belvárosa', 'Eger vára', 'Pécsi székesegyház', 'Hortobágyi puszta'], correctAnswer: 0 },
  { id: 46, question: 'Mi a neve a magyar nemzeti költőnek, aki a “Szózatot” írta?', answers: ['Vörösmarty Mihály', 'Petőfi Sándor', 'Arany János', 'József Attila'], correctAnswer: 0 },
  { id: 47, question: 'Mi az “Egri bikavér”?', answers: ['Bor', 'Sör', 'Whiskey', 'Pálinka'], correctAnswer: 0 },
  { id: 48, question: 'Melyik magyar sportoló nyert olimpiai aranyérmet úszásban?', answers: ['Hosszú Katinka', 'Phelps', 'Mark Spitz', 'Michael Phelps'], correctAnswer: 0 },
  { id: 49, question: 'Melyik a magyar hagyományos férfi ruhadarab?', answers: ['Guba', 'Szatyor', 'Köpeny', 'Csizma'], correctAnswer: 0 },
  { id: 50, question: 'Mi a magyar főváros híres termálfürdője?', answers: ['Széchenyi Fürdő', 'Gellért Fürdő', 'Rudas Fürdő', 'All of the above'], correctAnswer: 3 },

  { id: 51, question: 'Melyik állat nem jellemző a magyar pusztára?', answers: ['Elefánt', 'Szürkemarha', 'Fácán', 'Gidrán'], correctAnswer: 0 },
  { id: 52, question: 'Melyik magyar népmese szereplője a “Ludas Matyi”?', answers: ['Matyi', 'Pisti', 'Jancsi', 'Laci'], correctAnswer: 0 },
  { id: 53, question: 'Melyik magyar város híres a szecessziós építészetéről?', answers: ['Szabadka', 'Szeged', 'Debrecen', 'Pécs'], correctAnswer: 0 },
  { id: 54, question: 'Mi a “Törökbúza”?', answers: ['Növény', 'Állat', 'Étel', 'Ital'], correctAnswer: 0 },
  { id: 55, question: 'Ki volt a magyar államférfi, akit “a legnagyobb magyar”-ként ismernek?', answers: ['Széchenyi István', 'Kossuth Lajos', 'Deák Ferenc', 'Rákóczi Ferenc'], correctAnswer: 0 },
  { id: 56, question: 'Milyen sport a vízilabda Magyarországon?', answers: ['Népszerű és sikeres', 'Nem ismert', 'Tiltott sport', 'Csak amatőr'], correctAnswer: 0 },
  { id: 57, question: 'Milyen étel a “Hortobágyi palacsinta”?', answers: ['Sós palacsinta húsos töltelékkel', 'Édes palacsinta', 'Töltött káposzta', 'Leves'], correctAnswer: 0 },
  { id: 58, question: 'Melyik magyar városban rendezik meg a híres “Busójárás” farsangi eseményt?', answers: ['Mohács', 'Pécs', 'Szeged', 'Debrecen'], correctAnswer: 0 },
  { id: 59, question: 'Mi a magyar nemzeti ital?', answers: ['Pálinka', 'Sör', 'Bor', 'Whiskey'], correctAnswer: 0 },
  { id: 60, question: 'Melyik magyar város ad otthont a Széchenyi István Egyetemnek?', answers: ['Győr', 'Budapest', 'Debrecen', 'Szeged'], correctAnswer: 0 },

  { id: 61, question: 'Melyik magyar zeneszerző írta a “Himnuszt”?', answers: ['Kölcsey Ferenc', 'Erkel Ferenc', 'Liszt Ferenc', 'Bartók Béla'], correctAnswer: 1 },
  { id: 62, question: 'Melyik a legnépszerűbb magyar néptánc?', answers: ['Csárdás', 'Körtánc', 'Páva tánc', 'Folk'], correctAnswer: 0 },
  { id: 63, question: 'Mi a “Halászlé”?', answers: ['Magyar halászlé leves', 'Szárított hal', 'Hal saláta', 'Hal paprikás'], correctAnswer: 0 },
  { id: 64, question: 'Melyik magyar városban van a Szegedi Dóm?', answers: ['Szeged', 'Debrecen', 'Pécs', 'Budapest'], correctAnswer: 0 },
  { id: 65, question: 'Ki volt a híres magyar festő, aki a “Hegedűs a háztetőn” című musicalt is megfestette?', answers: ['Rippl-Rónai József', 'Munkácsy Mihály', 'Csontváry Kosztka Tivadar', 'Vaszary János'], correctAnswer: 3 },
  { id: 66, question: 'Mi a magyar hagyományos kalács neve?', answers: ['Kalács', 'Kürtőskalács', 'Fánk', 'Rétes'], correctAnswer: 1 },
  { id: 67, question: 'Melyik magyar városban található a Pécsi Bazilika?', answers: ['Pécs', 'Szeged', 'Debrecen', 'Budapest'], correctAnswer: 0 },
  { id: 68, question: 'Melyik magyar sportágban értek el leggyakrabban olimpiai sikereket?', answers: ['Kajak-kenu', 'Foci', 'Kosárlabda', 'Tenisz'], correctAnswer: 0 },
  { id: 69, question: 'Mi a magyar szimbolikus állat, amely a magyar történelemben fontos szerepet játszik?', answers: ['Turulmadár', 'Sas', 'Bagoly', 'Sólyom'], correctAnswer: 0 },
  { id: 70, question: 'Mi a neve a magyar forint rövidítésének?', answers: ['HUF', 'HUFt', 'FT', 'FOR'], correctAnswer: 0 },

  { id: 71, question: 'Melyik a legismertebb magyar édesség?', answers: ['Dobos torta', 'Somlói galuska', 'Rákóczi túrós', 'Kürtőskalács'], correctAnswer: 0 },
  { id: 72, question: 'Mi a neve a híres magyar kutyafajtának, amelyet pásztorkutyaként ismernek?', answers: ['Kuvasz', 'Vizsla', 'Komondor', 'Puli'], correctAnswer: 0 },
  { id: 73, question: 'Melyik város Magyarország második legnagyobb városa?', answers: ['Debrecen', 'Szeged', 'Pécs', 'Győr'], correctAnswer: 0 },
  { id: 74, question: 'Melyik magyar költő írta a “Tavaszi Szél Vizet Áraszt” című népdalt?', answers: ['Petőfi Sándor', 'Ady Endre', 'József Attila', 'Arany János'], correctAnswer: 0 },
  { id: 75, question: 'Mi a magyar szó az “alma” gyümölcsre?', answers: ['Alma', 'Körte', 'Szilva', 'Barack'], correctAnswer: 0 },
  { id: 76, question: 'Melyik magyar városban található a Széchenyi Lánchíd?', answers: ['Budapest', 'Debrecen', 'Szeged', 'Pécs'], correctAnswer: 0 },
  { id: 77, question: 'Milyen étel a “Rakott krumpli”?', answers: ['Réteges burgonyás étel', 'Leves', 'Tészta', 'Saláta'], correctAnswer: 0 },
  { id: 78, question: 'Melyik magyar vers kötelező olvasmány az iskolákban?', answers: ['János vitéz', 'Az apostol', 'Falu végén kurta kocsma', 'A Tisza'], correctAnswer: 0 },
  { id: 79, question: 'Mi a neve annak a magyar épületnek, amely a budai vár közelében található és gyógyfürdőként is működik?', answers: ['Rudas Fürdő', 'Gellért Fürdő', 'Széchenyi Fürdő', 'Király Fürdő'], correctAnswer: 0 },
  { id: 80, question: 'Melyik magyar városban található a Nagytemplom?', answers: ['Debrecen', 'Szeged', 'Pécs', 'Budapest'], correctAnswer: 0 },

  { id: 81, question: 'Melyik magyar sportoló híres a vízilabda olimpiai sikereiről?', answers: ['Tibor Benedek', 'Ferenc Puskás', 'László Kubala', 'Zoltán Czibor'], correctAnswer: 0 },
  { id: 82, question: 'Mi a magyar népi hangszer, amely hosszú fából készül és síp hangot ad?', answers: ['Furulya', 'Cimbalom', 'Tambura', 'Dob'], correctAnswer: 0 },
  { id: 83, question: 'Melyik magyar népdal kezdődik így: “Tavaszi szél vizet áraszt”?', answers: ['Tavaszi szél vizet áraszt', 'Hej, Dunáról fúj a szél', 'Süss fel nap, fényes nap', 'Erdő, erdő, de magos a teteje'], correctAnswer: 0 },
  { id: 84, question: 'Mi a magyar nemzeti étel, amelyik vörös paprikával készül?', answers: ['Gulyás', 'Pörkölt', 'Lángos', 'Halászlé'], correctAnswer: 0 },
  { id: 85, question: 'Melyik magyar városban van a “Szabadság híd”?', answers: ['Budapest', 'Debrecen', 'Szeged', 'Pécs'], correctAnswer: 0 },
  { id: 86, question: 'Ki írta a “Toldi” című művet?', answers: ['Arany János', 'Petőfi Sándor', 'Jókai Mór', 'Móricz Zsigmond'], correctAnswer: 0 },
  { id: 87, question: 'Melyik magyar városban található a híres “Fogadalmi templom”?', answers: ['Szeged', 'Debrecen', 'Pécs', 'Budapest'], correctAnswer: 0 },
  { id: 88, question: 'Mi a neve a magyar népi hangszernek, amely cimbalomként ismert?', answers: ['Cimbalom', 'Kürt', 'Furulya', 'Tambura'], correctAnswer: 0 },
  { id: 89, question: 'Melyik magyar híres zeneszerző volt a romantika korának kiemelkedő alakja?', answers: ['Erkel Ferenc', 'Bartók Béla', 'Liszt Ferenc', 'Kodály Zoltán'], correctAnswer: 2 },
  { id: 90, question: 'Mi az a “Szilvásgombóc”?', answers: ['Édes, szilvával töltött gombóc', 'Savanyú leves', 'Húsos étel', 'Alkoholos ital'], correctAnswer: 0 },

  { id: 91, question: 'Melyik magyar királyt nevezik “Igazságosnak”?', answers: ['II. András', 'IV. Béla', 'Mátyás Király', 'I. István'], correctAnswer: 2 },
  { id: 92, question: 'Mi a magyar nemzeti költő, aki az “Anyám tyúkja” című verset írta?', answers: ['Kosztolányi Dezső', 'Petőfi Sándor', 'Ady Endre', 'József Attila'], correctAnswer: 0 },
  { id: 93, question: 'Mi a “Csárdás”?', answers: ['Magyar néptánc', 'Magyar étel', 'Magyar hangszer', 'Magyar ruhadarab'], correctAnswer: 0 },
  { id: 94, question: 'Melyik magyar város híres a Zsolnay porcelánról?', answers: ['Pécs', 'Szeged', 'Debrecen', 'Győr'], correctAnswer: 0 },
  { id: 95, question: 'Mi a magyar nemzeti sportág?', answers: ['Kajak-kenu', 'Labdarúgás', 'Kosárlabda', 'Vízilabda'], correctAnswer: 0 },
  { id: 96, question: 'Melyik városban található a Magyar Nemzeti Múzeum?', answers: ['Budapest', 'Debrecen', 'Szeged', 'Pécs'], correctAnswer: 0 },
  { id: 97, question: 'Melyik magyar étel tartalmaz paprikát és paradicsomot?', answers: ['Lecsó', 'Gulyás', 'Pörkölt', 'Halászlé'], correctAnswer: 0 },
  { id: 98, question: 'Ki volt a magyar zeneszerző, aki a “Kis Kunszt” zenéjét írta?', answers: ['Bartók Béla', 'Kodály Zoltán', 'Liszt Ferenc', 'Erkel Ferenc'], correctAnswer: 1 },
  { id: 99, question: 'Mi a magyar népmesékben gyakran előforduló lény?', answers: ['Tündér', 'Sárkány', 'Görény', 'Kígyó'], correctAnswer: 0 },
  { id: 100, question: 'Melyik magyar városban található a Szent István Bazilika?', answers: ['Budapest', 'Debrecen', 'Szeged', 'Pécs'], correctAnswer: 0 },
];
